Virtual Youtubers討論區（29）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

にじさんじ甲子園 決勝

やきうの時間だああああああああああああああ

野球の時間だああああああああああああ

名取出場

新Po留名

lm~

8點生日歌回

新原創曲

開波

2022年

劍持張新公式圖睇幾多次都好有違和感

花音開mini live

開波就11萬

應該上到17萬

盗塁王

夜見盜壘魔術

因為咁而得到分
真係王牌黎

長打

hima條體扣得快到

無闘志真係差好遠

又盜疊成功

快撚到

夜見又盜壘

有打手有威圧感，體力扣得多d

機會

社永遠都係差決定性個下

社又好似尋日咁

本身隊野

追番一分

今局拎多分就可以消除闘志

個勢幾好咁

好彩守住左

今日d隊守得咁勁既

對比返早一兩日睇果d

友人A竟然開聲唱

報左驚

爛口Ppt回歸

（不過我會睇棒球

Lm

滿疉1out有機

貝叔

相剋贏左

2分到手，闘志解除

反cup

ベルアンてぇてぇ

打到後半著哂火

エクス

滿疊,黎啦

可惜了

夜見接得靚

冇體力係機會

最後機會

最後一局

1差分

跑得好快

好近

送夜見上疊仲恐怖

はかせ盜壘再拎埋1分

啊,1分

無了

第一場就咁刺激

超多盗塁

而今場仲只係五位決定戰

今晚有幾多場?

仲有兩場

社終於贏左場

其實到依家都唔明點解v西會輸比王女

るしあ真係好正
Sc讀到停唔到

第二場

睇下こんるる又會唔會做D痴線野

影住果兩個就係對戰既v??

ys

開局壓到

就講就比人打左個長打

3世,幾時交貨

凛個chance F

野良猫

貓勁到

猫しか勝たん

追平

好緊湊

貓好快

高飛

四足步行犬

貓同狗都好快

自由貓

危機

投手化解左

さすりり

夜に駆けろ

最多觸身球

第一次見到hbp

でび

整到咁樣

結果無出過場

短打王

又短打

葉子

又係智障AI
次次都係舞元中招

又バント

一換左投手就頂唔到

主人角葛葉

又係爭一分

反Cup 既感覺

ギル様

3世終於上到疊

ギル様盜壘

可惜

真係反cup

反超前

フミ上畳

沒人講holo 新人

16.8萬

又係ai短打

バント真係好伏

未夠鐘

又係4-3完
農高贏得險

場場都好險

以後仲邊夠膽代打，次次都短打

跟住決勝戰

未夠鐘有咩講
BTW 天使同星街玩到係咁打keyborad

不過應該都大影響
waiting 人數得2萬幾
少過另外4個好多

未出有咩講

Ppt玩到唔想停

好慘本身比左個黃金檔期佢
點知撞正隔離

夢追大戰班長

我本身最期待都係佢

Waiting好過琴日

last game->第一rd就輸左->last game

全世界要讓路啦

隔離要決賽啦

差不多開波了

行捷徑自殺

日本仔係咪唔興雙開雖然開左兩邊性質都好唔同

等對答案

にじさんじ一期生 VS にじさんじレジスタンス

信姬未?

waiting依家多返 5萬差唔多

甲子園好睇到唔記得雙開

仲有撞半澤直樹

我諗好多人用電話睇無得雙開

壓軸應該唔錯嘅

日本好似唔少人一部電話就解決晒生活需要

夢追打班長

生日歌回

準備了

個開場動畫

v西應該輸

幾好feel

個サイレン

馬戲團

實玩到爆粗

決賽係全部人ver

決賽

やきうのじかんだあああああああああああああああああ！！！

信姬

一開始就王牌決戰

真係信姬

情熱大陸

最強投手 VS 最強打手

似係

開頭比美兔壓到都算合理,壓唔到真係難玩

真係好似

WTF

ユードリック上畳

似啦似啦

隻眼郁得好驚嚇

把聲好聽 加埋bgm好fun

笑聲好有魔性

把笑聲似到十足

中哂可以睇返棒球了

好癲

終於番黎啦
mega把聲太易認啦

gibara

ip都唔洗check

たまきくん係咪可以搵返佢老婆

已經1分

家主返黎啦

隻猩猩好勁

打線爆發

闘志無左

人數直線上升

第一回合已經3分

GG了

九萬了

google translate

ラスボス

個咪唔係好得

Ip都唔洗Check

之後就係委員長無雙

啲tension 好痴線

成個風格同把聲都好似
應該都confirm啦

壓軸真係幾癲

幾正

聽個笑聲已經知
太易認

RUKA + 信姬

五期生係咪個個都要玩樣樂器

唔笑都仲有D懷疑
一笑真係あっ(察し)

感覺佢係幾有心機準備佢個初配信

氣氛營造得好好

啲突發插入既時間好正

夢追壓唔住啦

初手即混沌

好滾動

經驗豐富

尾張森蘭丸

佃煮のりお/犬山たまき🐶💙 @norioo_
可愛すぎてちょっと泣いてしまった。

等睇大福運game 1round反cup

符合形象預期

咁快

宜家就咁睇5期應該都唔會正常得去邊
分分鐘同4期一樣混沌

chaika今場有冇表現真係

無人擋左委員長

快D聯動啦

佢一早就知
笑死

Holo終於有個炎上系

gibara全疊打

實知啦
話唔埋佢有份幫手

今日第一個全疉打 ギバラ！！

睇頭4個 最癲都係nene同琴日 點睇其他2個都平衡得到
加個家主入黎就真係唔擔保

17萬View

全壘打5-0

十七萬人我即刻lag機

Gibara全疊打

目前除咗隻惡魔
其他都唔錯

ちーさん

動物園

5期生我應該集中睇ポルカ先
其他再慢慢等下精華睇下點

FC

先唔理中之人點樣
要tune聲已經唔得

委員長可以無限三振

宜家家主就咁睇有少少會長個氣場
又係混亂制造者

應該都係睇精華觀察吓先
Live冇時間追

方向性の違い

+1

如果撞時間的話
都會睇左其他先

又到chaika

少歌 識啲野

我覺得佢應該同會長幾好傾

原來fall guys出左新關

終於做到野

少歌廚

滿疉

會長要帶mega玩ark啦

唱歌玩電音DJ路線都ok
但係講嘢真係悶

得左啦

大福開始發功

金魚

啊啊
差d

委員長開始冇力

嚇死

差D追到,但係委員長冇體了

17.6萬

左下 唔驚比youtube ban

leader依下型

チャイカ呢球接得靚

天才覺醒了

接球

右上已經寫左個ban 字

好恐怖

本身日文唔好 聽平時已經唔係好跟到
佢仲要好多鈴鈴又好多感情

但我鐘意

其實チャイカ除左攻，守都好勁

感覺到d 熱誠
起碼唔會係聽到想轉台先

睇數值應最勁果批

委員長呢家無力就要開始發力上畳

睇V都係鐘意睇啲開心啲嘅

5期生
暫時魔乃個初配信真係唔吸引

竟然係賭落去

委員長

雙殺?

換走委員長會唔會改變形勢呢

魔乃睇到想轉

開頭果下電音歌係幾驚喜既
但之後自我介紹果d就勁悶
塊2d皮又硬到飛起...

王子

等歌回

しぃしぃ每次發力都係對家換完人之後

夢追條體仲未用完

逆境

佢一年之後睇返自己初配信都唔會覺得係黑歷史

美兔一走即刻爆得

睇到尾已經冇留意講咩
係突然玩電音先醒返

リーダー

x2

電音果段幾普通以前有個好過佢

下次到超強打線,少左chaika都是但

X3

咁我呢d 無咩聽過
就會覺得幾新鮮

感覺個氣勢逆轉左咁

18萬

應該係話holo入面冇人走呢條路線

可惜呀

其實講到係5期歌力擔當但係又用電音係有D矛盾
聽唔到真正把聲係點

捱過上位打線

念能力

我相信大福會逆轉架

18萬人睇

Hunter neta

gibara好恐怖

但係最後成日衰收尾

岩岩又想全疉打

想睇獅白玩apex
女仔玩到master

係
呢樣有d期待

會唔會反Cup

Btw 18萬

想睇玩r6

全部都係雜談

雑談全振り

ASMR

turning point

2,3畳1out

最後應該會放尋日提早流出首歌

同分

同點

追平左

即場ASMR左兩句 (乜細聲d就當係???)

依加好睇呀 第8局打和

聽完會瞓唔著

反超

チャイカ反cup

反cup!!!!

花畑再開花

コウ冇力了,反CUP

佢真係asmr之後大叫俾你睇

不過睇完個初配信都幾ok
覺得睇佢係會幾開心

理論上asmr有樣野叫囁き既
但係都係果句台主講咩chatroom都會話係

同感

佢乜都可以自己笑一餐

佢直播唔大笑都應該冇乜可能

眼花啦
屌你!

打到大師如果正常實力+3排其實唔算太難
如果單排上大師就真係超勁

影分身

金魚上疉

佢痴Q左線啊

佢應該可以同Haachama 會長frd

金魚 愛園咁打得

痴線 x 痴線

初配信就生晒草

6-8

2分差

真係估唔到最後會咁樣反cup

金髮會新成員

隻手幾得意

冇左委員長之後冇人投到球

美兔壓到幾耐真係關鍵

v西再逆轉啦

唔係嘛,真係玩劇情
全E

兩分9回裏

19萬

今場ユードリック無咩表現

Kusa 佢啲背景好有呢種既視感

one out

あみゃみゃ

牙喵

two out

2out 唔通真係反cup到

完！
世紀反cup

しぃしぃ

勁精彩

運ゲーマーズ最強！！！！

無錯到

狂氣系

yagoo is the best girl 呢句都講埋

YAGOO is best girl

YAGOO CUTE
YAGOO IS THE BEST GIRL

にじさんじ甲子園
優勝 にじさんじ高校

用にじさんじ高校個名實裝係隻game度感覺最適合

一開始夢追冇左鬥志仲以為會輸
leader防守真係好勁,不過打都係明明數值咁勁

我係konami就全部實裝啦

有歌聽

有歌個氣氛

ポルカ可以組混沌巨頭了

オリジナル曲

非常好 五期暫時最中係佢

雖然聽落係播歌
不過隻歌唱得幾好
幾有feel

係咪original

船長

尾下初配信最好睇但係幾少人睇

（去哂睇棒球

正常

一開始比委員長壓住打唔到都話，之後都唔係咁打到果下真係唔知講咩好，不過唔係咁應該由頭贏到落尾無依家咁刺激

にじさんじ高校最強！にじさんじ高校最強！

一入來就有原創歌

佢唱歌把聲好似船長

混沌主催

咁先好睇

昭和歌姬

屌

其實個tone又係有少少
不過就激昂啲

兩個都唔想承認自己幾歲

睇stat既話leader根本可以一打十
好彩佢派膠先緊湊d好睇

係咪嗰個年代嘅講嘢方式都係咁

未打比賽已經係咁,安打數激少
放做1棒真係冇期待

24歳

17歲

Comment

高齡臭

M系願望

2周目

鋼琴版哨戎班

呢個痴線女人好似好正

訂閱同接破唔到100k有啲可惜
不過睇好佢

sub過左100k

有人話佢頭髮兩撮粉毛係漏染

我覺得5期生入面最正係佢

唔小心啫

原來未refresh
117k

彩虹既大型企劃真係好正

"卸妝照"

期待同犬山合作

lamy 日日都要開

佢由頭笑到尾 真係好歡樂

真

依家佢地都剩係5期生自己合作

就咁聽下佢笑都好

9點好多野要睇.....

同隔離台大EVENT撞時間都有9萬算係咁
同接數字呢D唔重要啦

同佢比既話其他五期生真係悶（不過桃鈴我覺得唔錯 ，魔乃就真係悶

好嘈

最後應該放歌

今晚仲有羊歌回

控到59分鐘真心顛

同埋真係feel到佢有心有熱誠去做
入面D野有花個心思去諗點樣表達個效果會好D

佢其實本身應該預得唔夠多野講
有一兩段時間係度睇CHAT 同吹水拖時間
不過最後係控到剛剛好

WTM又嚟料 大癲

好似戰國時代個條女咁

破V界記錄應該開心
代表個餅愈來愈大
唔洗再俾人話係小眾野

會長啲intro開始黎料

小眾有小眾嘅好
不過係香港就一定小眾架啦

羊今晚唱幾點?

香港有咩唔會俾人話小眾

可惜只係去晒大台到

預定11 完咗collab之後

香港連毒撚都係小眾啦

聽住瞓...

レオナ最後唱ファンサ

琴晚パトラ同フレアコラボ完多左2k sup

其實鐘意ACG就等如係毒撚

Lamy
大奶奶

呢D話題要講有排講
有機會先再慢慢講
睇會長同羊先

點解774コラボ都咁多人睇

睇你點解釋毒撚呢隻字

個人覺得而家香港人對毒撚既接受能力已經大左好多

有組長帶+係組長枠會好啲

你啱 定義唔同 完全係第二件事

舞元

的確係

成7千5 佢地平時加埋都冇咁多

可惜唔係原版

毒女就係毒撚就收皮

二周年頭尾枠無外部あにまーれ 上過萬，好似

差唔多

唔知點解ptr吸到鬼佬睇佢，可能因為咁吸左d睇holo既鬼佬sub埋ptr

CLS....
Ramy 就快200k sub

無論轉世幾多次都會搵到你

大奶奶呢

會長係咁講英文

おちゃめ機能要自己搖

大台有錢有宣傳自然吸引到人睇
個人勢冇人睇係好正常,根本就冇途徑入手
呢個時代無論係歌手明星youtuber定vtuber都係咁

唯一希望就係做大個餅變成主流文化,有人主動發掘冷門vtuber呢塊餅(好似當年v家作曲家咁)

當初無放棄繼續做落去真係太好

隻獅子仲癲

獅子一開波已經自帶adidas meme

捱過兩年真係變好多

KORONE VIRUS

仲有唔少WTM fans鐘意獅羊Meme

貓兔

之前就係マイクラ 依轉應該係d鬼佬覺得佢把聲得意

男女合作冇限制真係好大分別

有咩 我記得開幕果個都係八千左右 不過組長搞コラボ真係幾多人睇 明明佢平時單拖好少人

好彩會長識英文
起碼知道點玩

未過到一次第三關

合作都要分男女我覺得真係好可惜，當中好多組合既可能性就咁無左

手跟唔上個腦

係咁搶自己友條尾

一開波就偷隊友條尾
到玩完先發現係成隊咁玩

我自己都係睇コラボ多，組長企劃力高，主持力又高，V界人望好，觀眾都知。無奈箱力弱好難sell自己箱，雜談節奏幾好但觀眾對話題有冇興趣就見人見智，遊戲直播太普通，solo你見comments 綠一色，大部分都係早期fans。
曾經組長都係單月sc第一

ミコ真係好正

會長都好D 起碼只係手跟唔上個腦

依個組合幾正

應該唔使訓

屌
3個舞空術使
會長要被逼quit game

死掛狗

覺得みみ同羽柴都幾勁 但係依家新人真係好難推得起 覺得蝙蝠走果陣組長真係諗住走去holo彩虹

真係會有日本人唔知麻生太郎係邊個嗎

後生女唔出奇

Aki羊個collab係斷咗線定係完咗

二次元人唔熟三次元唔出奇

AKI果邊操作唔到
DISCORD又斷

係時候再買多部PC了

G chi 20萬sub 砌機ASMR

個thumbnail 都好似隊左草咁

隻小丑真係好嘈

猫係咁係度虐兔

會長gaming 個理解力意外地唔錯, 有個sense 係度

睇完今晚個直播 見到幅圖就有種好嘈嘅幻聽

佢本身識英文睇得明

可惜遇到好多隻掛狗

其實玩ps4版好過啦 真係

估唔到班掛狗咁早就開工

十有八九強國人

唔早啦

準備換耳膜

ps4仲有日文 唔明點解佢地個個都玩電腦

一齊換啦我哋

開局首歌

final stage 自爆

人選太正

一次

唔係個個有PS4啦

因為ps4要有ps plus先玩到

要,不過隻驚FREE

咁LAG既

動畫又係Shishiro整
YAGOO慳唔少

佢地無乜人有ps4
多數都係主力pc+switch

かわ余

AKI 部機好似頂唔住??
第二次斷了

但係yagoo 你都係入返ICU啦
5期已經同4期一樣呾混沌

存在即可愛
有笑有同接

佢個笑聲真係好紓壓

電莖椅

烤肉

咁搞WTM歌回唔知要delay幾耐

咁快手

d台全部讓曬甲子園,新人出道
家下一野爆出黎勁多台

佢要啦
難得依家人氣上返D
唔好被呢D野打斷個勢頭

聽力嚴重下降....
仲勁過Haachama

手機睇冇較細聲 一開就叫緊

祭係hololive清楚擔當黎架
點會係咁叫

爭少少贏到
不過前面都已經有幾個

前世什麼的誰管他
我只想知道我剛剛那一個小時看了什麼東西
感覺像是濃度一百倍的早安可可加上大葉wwwww

呢個comment 真係好中

歌回
唱到Pretender

篇note真係講得好好

我記得佢之前好似有直播過買新PC
唔知係唔係未送到

江良今日出奇地冇乜怪叫

唔知睇緊咩 但係好hyper

可能係

其實睇返3次元大物youtuber/streamer大部份都係男性
始終vtuber毒撚市場
男v少人睇真係冇計

mc夏祭唔知講未

總之依家會想睇佢

頭先無較細聲，聽完まつり叫完幾聲
我依家隻耳都仲痛緊
真係好勁破壞力....

司唔係做V做到今年12月?

有講過咩,但係佢話また来年

哈哥SET UP衝十萬

大騙徒Matsuri
叫人當馬咁買佢，輸左就話唔可以怪隻馬

9叫型

其實5期生咁樣就接近20萬sub
真係健康咩?

d前輩壓力真係好大下

Sub只係代表知名度，睇下四天王就知
同接先見真章

會長俾支棍拖行咗大半個圈

咁又係

終於五個齊哂

咁就廿萬

笑死

過一排同接同埋討論區就見真章架啦

個OP睇幾多次都係咁歡樂

搵個箱遮住裸體？

一開始就事故

做咩無啦啦停左

アロエ個live2d僵硬到郁唔到咁

真係9叫型
有望挑戰心豚極限

【にじ3D初使用】りきいちファーム58【にじさんじ/ジョー・力一】

五期生全部都大波
冇絕壁

るしあ boing boing

尾丸應該對波最細

開live youtube計番sub都有錢落袋 廿萬sub日日開一個鐘已經唔少錢 你諗下之前達哥backup佬果度幾個月都搵左幾十萬 有基礎已經同由0開始差好遠 當然成件事對其他人係好唔公平

感覺アロエ比人燒完唔係幾敢出聲

最古參

【#バカタレフィ】バチボコボコボコカニノケンカ【ホロライブ】

イオフィ都入隊

優越感商法

有燒到咩

原來同sub數有關係

COCO

ラミィ個Feel 真係好ママ

終於贏到??

るしあ 一開始都係好清純架

睇人哋贏

真又好，假又好，態度算係咁

佢呢d就真係識講野啦

成日搵個箱遮住
究竟係唔係冇著衫

宜家睇polka 搖個鐘好似shame bell

ポルカ比人壓住

唔算燒嘅
但見佢初配信1.2k負評
又俾人傳中之人負面情報
我諗佢自己應該知咩事
見佢講野好似就住就住咁

雖然唔係太明佢地講緊咩
但就咁個感覺
ポルカ 好似都帶得唔錯

Boing boing

各位羊友夠鐘入場

啲樂器好膠

皮

皮應該最大原因

詩子完全無loli音

個live 連帶開始已經好熱鬧
同時又有D混沌

都要靠前面嗰班開咗條路今日先咁勁

羊話一個鐘就完

NeNe同佢幾夾

無人信

ポルカ用笑聲蓋過晒啲deadair

屌
冇諗過咁膚淺
感覺呢排holo同接平均遠超彩虹
成最大勢力

唔知捱唔捱到15分鐘
佢同Vgaming 一之瀬一樣成日暴言拍枱
一之瀬今日玩咗一盤已經拍枱cut live

其實後輩壓力都唔細
雖然話中之人有經驗
但好易比人覺得“呢條友靠cheat先上得咁快”既感覺
到時都唔知點同前輩交流

佢地都要預在做乜柒都比人拎前輩比既
仲要Holo幫頭果班好撚勁

有好有壞啦 （不過點都好多過壞好撚多架啦）

我估佢連10分鐘都頂唔到

麵包狗勁啲
如果唔係FG有外掛狗
羊應該一早贏咗

聽住羊歌瞓

HOLO 5期幾時 先輩コラボ解禁

ころね玩之前會講玩幾耐咩我已經default左佢玩game係耐久咁睇

之前係話全通關冇講話無傷
但係自從睇完船長無傷通關張perfect圖
佢就繼續玩，話一定要無傷同船長睇齊

有海外加成，chatroom一半都係英文

麵包狗同洋蔥一樣 玩game 都好M底

新衫好似冇咁雜巾feel

見到fairy同コウ就笑左

海外加成姐
大型企劃既話彩虹係好睇好多

nene個簽名幾得意

加成幾大下，如果個升勢冇跌，白上今年應該100百萬sub

簽到手斷

3500 羊就冇咩機會變雜巾

有polka 真係冇冷場

パトラ差5百幾人就30萬

96貓入埋嚟

甲子園決賽個再生數三個鍾100萬
痴線過社長好多

*6個鍾 sor

時間長咁又有利D既

YouTube所以係睇絕對時長 而唔係比例時長?

通常都係一個月

Youtube收益係計觀眾收看時間
所以views多唔一定收益高

時長會提高收看時間嘅上限
收看時間越長 收益嘅mutiplier越大

好似係

原來係咁

應該唔會係完全跟比例，唔係既話十個鐘既片既view數好難加到。睇番yt個講法係睇下你睇成點黎計你有冇睇過，例如你一禁入去睇左一秒就走左我諗佢唔會當你有睇；又或者成段片一個鐘你係咁飛實際只係睇左幾秒佢都應該唔會當。當然佢實際點計無公開唔會知，但係條片長通常都會分多幾次黎睇我諗咁樣對個view數有影響

收益既方法以片黎講應該得廣告同premium兩種，條片長d可以比你插多幾個廣告入去所以個收益比例都會睇落多左咁

理性討論
我覺得有細路易接受過有仔
利申 非獨角獸 支持私生活還私生活

有細路又點會無仔

我自己覺得會分開咗

巴打思維真係跳脱
你睇AV係咪專睇母女丼

細路唔係=仔?
定係指細佬(弟弟)?

兒子

我知啦 仔=男朋友
廣東話真係煩

巴打鍾意離咗婚嘅女人

唔係呀 純粹係vtuber方面

姐係結婚就ok 拍拖就不了
我都覺得有啲怪 但又少少明

係 就係想咁講 好玄妙

公主玩Fall Guys已經識阻住其他人玩

踢波又比人大炒

公主醒目，玩PS4，避開外掛狗

View time 越長 Adsense multiplier越大
就算兩條片都係得一個廣告
長啲個條都會因為mutiplier大啲而有多啲收益

而你講嘅係增加廣告 咁唔會提高個multiplier
但係都會增加收益

而YouTube Live 係靠播廣告同SC直接收益
Live嘅時長唔會影響收益 除非個live期間不斷播廣告
但係因為會影響Live嘅體驗 正常唔會咁做

當個Live完咗 reupload就會變做一條replay
Creator 可以係replay 到放廣告
係呢個時候replay同普通嘅片一樣
收益會因為view time 同廣告數量浮動

總結
Live靠SC
片靠Adsense 而Adsense會受view time multiplier
同廣告數量影響
有錯麻煩指出

個仔係石頭爆出黎？

應該係

Btw 人妻bba先正

尋日好誇張三點前已經講last game 之後係咁last game last到4，5點未計讀SC

睇唔明

終於拎到第一可以收工
中間又係中bug要開多幾個直播

其實我只係想講直播時間長，部分人中間開關幾次view易d上

6個鐘仲未第一

我都有咁樣覆不過可能我打得太多廢話

其實gibara係咪已經VIP化
幾個月冇直播 原來要member先睇得

佢講過放假好多on9仔，污染晒個chatroom，加上佢嘅風格係比較kids向（佢自己講），暫時想轉出片為主。你期待下日本完疫情/暑假佢會唔會播番

原來係我自膠
眼殘睇錯 睇咗另一位巴打個comment
以為有利係講緊收益

公主係咪想食埋海外市場
而家都仲開緊台

好可惜 疫情多咗人喺屋企 應該黃金機會嚟，佢反而停直播
不過佢fans夠多，可能唔care

開始講一堆唔咸唔淡既英文

I tokui this game
日式英文

既然都膠咗 有興趣就睇啦
以下內容嚴重

朝活

弟兄係會互相吸引

有冇咁快

平時聽開三子d 七八個鐘既live
一去到vtuber 就發現 28個鐘既live都係家常便飯
真係不禁令人懷疑 狗仔係咪已經進化左做究極生物

隻兔冇講錯的
polka的確係不死鳥

而家先發現polka係耳廊狐嚟

不過照計youtube 個sensor仲敏感過g點
可能我少睇
會長其實係咪犧牲某d片完全唔理黃標問題嚟瘋狂爆粗
而繼續keep 住d fans？

sasaki 2次夾埋都應該10個鐘先第一
ririmu 反而個幾鐘就第一左

頭先入去望一望ラミィ個直播
2萬3同接

しぃしぃ都有仔啦v界邊條女會冇仔

委員長有冇？

做到三，四十歲退休先可以搵男朋友

不如話有仔先正常，做得V都係廿幾至三十歲左右
呢個年紀有仔好出奇咩
有D我恨不得搵人要左佢，好似詩子個D咁

個文字方塊條框

日本妹2字頭都長期冇仔一係好樣衰一係性格有問題 正常2字中尾都要結婚

2字尾都算遲

詩子

結咗婚之後可能日日幫你搵男朋友

訓左無睇，開左成六個鐘

成個post好嘈

佢話片入面個cm欄係用css砌出嚟

aqua 都問佢個comment 欄咁靚係點整
nene 扮aqua 都幾似

想聽佢扮船長

如果再加上尾丸的話

偽狐狸組+1

總係係人開緊工要做野既時間先黎直播...

依排日本好似放緊暑假

明明同香港都係差一個鐘
日本果邊都只係6點左右開始
日本仔個個都準時放工

お盆去到尋日完左

個西瓜meme 連本人都玩埋一份

睇番琴晚五期合作
ねねかわいい

我覺得只要唔係sell teetee，有無男女朋友根本無所謂

你預左都會有

竟然係用zowie
唔係用垃圾rgb
果然係真fps狗

獅子 AQUA 百鬼 RBC TOWA FPS小隊!

等睇獅子Carry

夢幻合作

夢之隊
應該係
獅子/AQUA/RBC
無論技術/槍法/走位

百鬼應該勁過rbc
百鬼玩開FPS 而且早過Aqua 單排上鑽
實力應該係 獅子>百鬼 Aqua >rbc>tows

但係余拎唔中自己熟手把野就會有機會troll 好似係
佢玩APEX拎唔到フラットライン 會幾有機率出事

早過aqua係因為aqua最後先衝rk
就咁aim我覺得aqua勁啲

百獸之王 ぼっさん

百鬼太易緊張 打得唔夠放
雖然佢玩開FPS
但睇埋佢玩Valorant真係覺得佢槍法一般般
RBC整體穩定好多
不過想上大師最緊要都係teamwork
暫時hololive最大問題係無人做leader
要打要退點打無人講
唔知獅白做唔做到呢個位

期待佢哋幾個一齊打FPS

應該做到啦
睇番RUKA時段既片

Sololive 都係solo好睇好多

其實solo唔係咁好睇
你成日初見第一隊/第二隊就訓低/或者龜到10隊內

Aqua上鑽真係好熱血，2季都有睇住佢上
aqua一係好早輸 -36，一係頭3，好少中間

唔中意睇AQUA玩APEX
成日賣隊友

如果唔打日服算舒服
因為打台/港服 成日收第一/二圈得番唔夠10隊
助攻2隻左右就加分
日服個風格可以收第三圈可以仲有十幾隊

白金前可以打日服
上左白金千祈唔好玩日服
啲人匿到完場

如果AQUA呢幾日係打日服
我肯定佢上唔到鑽

日服班撚樣
只要你一開波打人
屎忽實有一隊

開直播打算好了
起碼你見到係佢賣人
唔知係咪因為佢係AQUA
打過solorank就知多數係人賣你

打rank賣隊友先係正路

...

成日見佢玩
隊友拉左佢起身之後 隊友比人down左
佢就即刻開技頭也不回咁走佬

所以solo觀看性好差
有時明明打低左1隻半差少少
隊友唔跟直接走
真係一打膠唔洗找

我覺得日服好過港服d人
港服成日撞到大陸仔開咪嘈嘈共

咁岩岩起身
佢直接走好正常既
無甲無血

佢係連狗牌都冇打算攞個種wo

所以我玩開台服高ping少少都忍

利益主義

唔拎狗牌穩定D
多數無分加
但基本上肯定無得拎第一

拎狗牌隨時即死多數扣分
不過拎到叫做大D機會爭第一

所以咪玩得賤囉

無咩遇過大陸仔開咪
不過遇到果D多數算肯溝通

待機

未睇已經可以笑定先

今期係咪到團長痴線

仲chok呀啦
囂張下嘛
等變大型握手會

團長應該唔會狂暴化既

色氣預感

到底聖騎士團既團員係會保護團長
定係變成大型握手會呢

ai分身走一個咁耐冇播都估到有d事

大型握手會

キズナアイ真係唔知點翻身

其實依家都唔算好差,早排黃金時間先上完電視黎
開live都有千幾二千人睇,算係咁

？？

其實d分身本身有冇人睇

呢個係咪鍾意特攝果個

我記得有千幾，之前睇過下覺得應該都有心做

唔係

TMT

近排トワ曝光率好似高左 係咪錯覺

隔離小森めと 向sio say 個hi
今晚apex live已經2百幾負皮
負皮班友洗唔洗咁on9

佢3D左之後有少少起色 好似係

以前就話唔想有男朋友姐
你睇啲聲優而家有邊個唔係祝福佢地

Reddit 討論都幾多

就黎夠數

10萬

玩完Fall Guys都會爛口

Btw 掛狗死全家

都係玩ps4算

屌哂啲掛狗
應該叫營運整個透明layer係頂邊個掂到即刻out

カルロスピノ復出

唔係個個都有Ps4 +會員

呢單野真係未去到最後都唔知邊樣真邊樣假

所以班友負皮同sio合作過嘅人有啲唔合理

今日得魔乃仲未開節目

咩緊急事

魔乃唔通極速....?

一出道就要咁真陰公

諗起真堂雷斗

唔通第二次開台就落鑊

比得佢開live應該唔會炒?最多休止一排

人見クリス事件再臨?

如果係收皮應該唔使由本人出片﹐似係謝罪

我估都係為私自用皮開live謝罪啦

chatroom 開party

Anti狂歡

出得黎開台即係冇事
如果有事以cover既做法多數係出公告之後直接收皮
多數謝完罪就算（自肅都就睇個人啦）
會唔會叫佢出道初期就自肅

符合設定

謝罪了

好似就快喊咁
好想好好愛護佢

真係謝罪
呢個俾次機會啦

停播兩星期

我想講呢單唔出皮謝罪會好啲

Same

15歲符合設定

認埋條仔
不過話已經無關係

同條仔分左手?

我都覺得以前D野算
好好謝完罪就畀次機會佢啦

邊個打電話騷擾佢

喊緊?
對女仔喊真係冇防禦力

パトラ終於30萬sub 外部コラボ完真係加得好快

把聲咁似船長
同船長合作唔知會點

原諒了

我一入去聽就已經差不多完
有無巴打可以簡單總結佢講左D咩??

係既話條仔都算on9

大家信就信，反正都唔會知真相
以cover一貫既做法真係有事係直接炒
出得黎即係唔會有大問題，
只要一日係holo一日都唔會變底邊

工又冇埋
女又冇
但我唔信分手

兩個都on9咪幾夾

偷用左LIVE2D
個男朋友一早分左手
停2星期

出道即謝罪係發生左咩事

講到同"彼"已經一早斷絕關係

條仔仲要好似辭咗職

真既話都幾抵死 本身等食軟飯

咁on9出道就搞d咁既野
Cover請人前係咪唔會check下個底

即係佢被佢男友偷左佢個LIVE 2D 皮黎用?

可能表面話散咗啫

我覺得冇分手
用holo acc add埋條仔
關係唔錯
點會因為呢啲事而分手
但點都好私生活wfc

佢自己偷用左
其實唔叫偷用 佢同經理人事前講左既